唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

詢眾要求，執過個po，希望今次易睇啲

Panic Trigger 係個 panic button。當遇到緊急情況, 只要撳紅色掣, 佢就會通過SMS聯絡你預先設定嘅 contacts。

Source Code:
Download:

警告：由於透過SMS 發送, 而SMS 完全冇被加密, 黑警會知道你send 咗 SMS及睇到其內容。

事前要有足夠錢嚟send SMS, 要收到信號

Scenario 1: Recipient 有 Panic Trigger

1. 手足預先set定字眼同 contacts (雙方都要) / groups (例如, "有狗入屋", "俾狗拉", "蝠建湯出沒”)
2. Touchwood, 手足奶嘢, 撳掣, app會自動發送SMS俾 set 好左既 contacts / groups
3. Panic Trigger 可以在 background 運作, check 著有冇收到 SMS。
4. 一check 到有, 係特定 contact send 嚟, 有特定字眼, alarm 會被trigger, 1分鐘後自動打電話去
5. SMS 有埋last known GPS coordinates

Scenario 2: Recipient 冇 Panic Trigger

1. Touchwood, 手足奶嘢, 撳掣, app會自動發送SMS俾 set 好左既 contacts / groups
2. Recipient 收到 SMS, 寫住 "Panic" 同佢嘅last known GPS coordinates

手足應該特別為呢個 app 預留一部電話。呢部電話不應該用密碼，因為在緊急情況時可能 unlock 唔切。為了避免泄漏 user data，我建議手足 factory reset 部舊 Android 電話。

同我推撚爆佢！！

幫手推

Push

推啦

推

====================

【武漢肺炎】本港第21宗確診 - 曾去東京

up

另外嗰3個App呢？

執緊，呢個係原本嘅post:

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

Up

已分享

push

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲）- 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲）- 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲）- 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲）- 30/6/2019
麥小姐（28歲）- 3/7/2019
梅先生（32歲）- 5/7/2019
范先生（26歲）- 22/7/2019
郭先生 Calvin（25歲）- 27/8/2019
姬如希先生（16歲）- 2/9/2019
何小姐（27歲）- 4/9/2019
陳彥霖小姐（15歲） - 19/9/2019 (全裸墮海)
林生生（28歲）- 31/10/2019 (屯門建生邨泰生樓墮樓亡)
王先生（22歲）- 4/11/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐（26歲）- 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019 (被墮樓)
少女（17歲）- 17/11/2019 (全裸墮樓)
李女士（45歲）- 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生（32歲）- 19/12/2019 (腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生（41歲）- 22/12/2019 (失蹤人士,藍田配水庫被人以絲巾縊死)
霍先生（38歲）- 29/12/2019 (旺角墮樓亡)
潘先生（29歲）- 30/12/2919 (失蹤人士,荃灣城門水塘屍體被尋回)
陳小姐（35歲）- 30/12/2019 (深水埗墮樓亡)
少女（14歲）- 31/12/2019 (西營盤墮樓亡)
馬先生（62歲）- 3/1/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 - 13/01/2020 (屯門翠林花園墮樓亡)
男子（34歲）- 14/01/2020 (油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐（61歲）Robert 英籍丈夫（67歲） - 15/01/2020 (K11 Musea墮樓亡)
女子（不明）- 18/01/2020 (粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲 - 05/8/2019
將軍澳連儂牆斬人案 - 20/8/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
深水埗鄭國泉駕的士UZ6660惡意撞向市民，致一名女市民雙腿骨折 - 6/10/2019
青年（19歲）- 19/10/2019 (大埔派傳單時被𠝹頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
旺角的士KL8929撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
銅鑼灣鄭世華駕的士LD9663惡意撞向市民，致一名女市民腿部受傷 - 1/1/2020
董先生（25歲）- 16/01/2020 (於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 - 20/01/2020 (於黃埔被兩刀手斬至重傷)
政府開放一連七日七人車以下通過港豬澳大橋免過橋費,又無對中國人進港進行禁止及封鎖,將香港的肺炎感染人數大幅增加,將香港醫療壓力推行臨界點 - 24/01/2020 至今
元朗西鐵站持棍傷人事件 - 2020/01/30(事件導致6名青年受傷送院)

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

推呀

推！

Tui

推到勇武見到，好擔心你地

死黑警成日話手足俾狗咬既片段鬆郁矇，係假既，為防止黑警再企圖以此為藉口，手足可以用
ProofMode增加證據嘅可信性

喺The Guardian Project 嘅Free and Open Source Software
會自動喺影片同圖片加上額外嘅proof data
你可以揀記低邊啲data: 座標，IP address, IMEI 號碼, 拍攝時間
Data會自動被ProofMode 簽署, ProofMode runs in background
你可決定Share Basic 或 Share Advanced

個人建議唔好喺tg群組裏分享proof data，否則可能會暴露你嘅個人身份

因為proof data係分開儲存嘅，黑警單憑你放上網嘅圖片或影片, 冇辦法判斷你係邊個 (註1), 亦唔知你有冇 proof data

唔喺group分享 proof data亦可以冼班死黑警一鑊柑: 引black object繼續話係「甴曱」暴徒P圖, 狗一講咗就响國際戰線落案控告, Share Advanced 嚟呈交額外嘅proof比大律師去證明證據嘅真實性, 有晒cell tower同 GPS (你之前揀咗嘅話)

可自行考量是否Share Basic 俾記者朋友，佢哋可能可以 keep pressing 直到有更多嘅人提供證據，或黑警反口 (你同我講點先可以喺示威現場發生衝突時即場photoshop, 有ProofMode 嘅timestamp, ProofMode 係 open source嘅，有冇得做假一目了然)

如果襲擊/強姦/謀殺罪名成立, 可能更加控妨礙司法公正 (9up)

請注意, ProofMode並未曾喺司法程序中出現過, 黑警有望做世界第一, 升格為全球最(?)街

註1:
如果你清除咗metadata 、同埋用咗Tor。手足唔好以為VPN阻到共慘党 track 你, VPN 只係轉咗你既 IP address, 完全唔能夠改變你既 browser fingerprint. Browser fingerprint 先攞命, 如果推到上熱門，聽日講點先可以令所有手足既 browser fingerprint一樣

圖:

PISH!

如果係Iphone又唔係做緊羅賓漢，建議都係開返find my friend 新ios 叫 "尋找"，然後add返自已信得過嘅屋企人

萬一有咩突發事你撳唔切電話，最少都有人知道你個人喺邊，最起碼知道你去左邊間狗屋，或者你係唔係去左西九...

利申，我用呢個功能搵返我迷左路嘅老友幾次。

Lm

Push. Serious stuff

Push ah Diu nei

Push again.

Push !!!

推你老母，泛民唔吹雞叫人出嚟送頭根本冇嘢發生

麻煩各位巴絲幫手backup

你可以用 Nextcloud 嚟 backup，Nextcloud冇得河蟹你，記得要揀提供端對端加密 (end to end encryption) 嘅服務提供者。通常有500 MB free storage

唔係前線都要裝！黑警係要逼到街坊人人變前線

除咗頭先所講嘅 case 外, 分享 files 時, 清除 metadata 攸關重要, 因為 metadata 會暴露您嘅位置、電話型號等。

互聯網公司、狗、或經手您啲 files 嘅伺服器 (註1) 都會知道不必要嘅 metadata ，所以記得分享之前 remove metadata。

Android: Scrambled Exif

一 download 咗, 撳入去個 app, 佢會問你攞 Permissions (READ_EXTERNAL_STORAGE)

之後同平時一樣分享 media, 撳 share, 先揀 Scrambled Exif, 再揀想 share 嘅 medium 就搞掂, metadata 已刪, 兼自動改名（可以 disable）

由於 ProofMode 嘅 proof data 係分開儲存嘅, Scrambled Exif 唔會同 ProofMode 有任何衝突

Other OS: 搵 open source 嘅,

Proprietary 嘅? 不了

註1: 任何端對端加密 (end-to-end encryption, E2EE) 通訊軟件 - 包括 Telegram (搵日再屌Telegram, 冚家剷啲security 差到, by default 冇 end-to-end encryption, 所有你 send 嘅嘢 Telegram全部睇到晒; 就算用咗“Private Mode”, 佢用嘅MTProtocol 根本喺到reinvent the wheel, 安全無保障, upstream source code 又唔公開, 搵日詳細講) 所有E2EE 通訊軟件嘅伺服器必須被假定係惡意或 compromised 嘅, 因為如果訊息會因為servers被compromised就唔再係端對端加密嘅話，姐係話伺服器可以完全睇晒所有訊息, 從來都唔撚係 end-to-end encryption, 最多只係HTTPS (encryption in transit) 。呢啲濕鳩通訊軟件唔撚使錢都不應該用

dllm

DLLM 死分化撚，冚家剷屌你老母臭化閪，日日有人被掟落樓，掟落海，你喺井底住咗九個月？？ 唔啱睇無問題，咁咪走囉，門口左邊。你嘈乜柒？定係你冚家做雞而家做3毛贖返隻臭雞，喺度發噏風？唔該你爛撚返冇漢

Find My 喺呢個case的確可以俾屋企人知道你喺邊，但係你要有心理準備共慘黨都知道你喺邊。crApple

有好多 open source software, in this case 好似冇，但我係咁意 scan 過，呢度有好多 open source 嘅 location tracker:

呢個未必關事但好似幾勁:

Haven 係個由 Edward Snowden 等人開發, 可以用來當安全鏡頭嘅 free-and-open-source Android app. 正常嘅 security camera 啲 footage 淨係得你自己睇到。咁你死撚咗，片段就同你一齊 RIP，呢個可能是從狗開始殺人以來，冇片段曝光的其中一個原因。但係 Haven 唔同, 因為你可以configure 佢去即刻自動 share 俾人。

Haven使用:
1. 光線感應器
2. microphone
3. camera (back or front)
4. movement sensors

Haven 一旦被 trigger, 除咗會喺本機 log 低, 你仲可以 set 佢自動通過Signal Messenger send logs 去任何一個 Signal number. Signal 係個 end-to-end encrypted messenger (註1)

平時喺屋企所有時候都用 Haven:

(i) 喺屋度，黑警 / “蝠賤湯”剷上門綁架/謀殺手足，門都未入就斷正，會即刻自動通知信得過嘅手足/朋友 (唔建議直系親屬，Popo 有你親戚啲資料, 廢事CCTVB又派人冒你老母; 有本事清理埋啲朋友，朋友嘅親戚, 朋友嘅朋友, 朋友嘅朋友嘅親戚, 咁攪法咪特朗普都斬埋？Ad infinitum);

(ii) 唔喺屋度, 對準你單位的大門, 當係門口狗, 有賊/有人拍門即刻通知你

分兩部機 for (i) and (ii)，插插蘇

我建議您使用兩個 Signal 的 account, 一個用即棄的預繳 SIM 卡 / 網上嗰啲 temporary number 來註冊，呢個賬戶只用來收 friend 嘅 Haven notifications; 第二個用您本身嘅電話號碼同屋企人 / close friends 作日常通訊 。如果想在一部 Android 電話用到兩個 Signal app，可以用 Shelter 來創建 Work Profile, clone app。Work Profile 裡面的 Signal 使用另一個號碼。本身個冧把唔可以註冊咗 Signal。 建議您用 registration lock, 至少每7日入 Signal 一次， 廢事比其他人攞咗個冧把

要撳 Activate Haven 先會自動開始拍

你可以設定 trigger Haven 的 threshold, 即有幾多郁動、聲量同光線變化先會啟動 Haven。

當夠多人使用 Haven 時, 因為共匪不知道屋内有沒有使用 Haven, 而他們知道被拍到他們就大鑊, 所以呢個不確定性就能產生阻嚇作用, 至少會令黑警唔夠膽着住制服明目張膽 、肆無忌憚剷上你屋企掟你落樓。

狗著住制服拍門就需要應門, 但“蝠賤湯”拍門可以唔 give。如果賤禽破門, 你可以合法自衞, 大把嘢招呼佢地, 人哋咁辛苦山長水遠嚟拜訪你, 為佢廢老上刀山落油鑊都在所難免喇。

註1:

Signal Protocol 也被 WhatsApp 及 Facebook Messenger 的 “Secret Chat” 使用。佢哋話就咁話，係咪真，無人知，closed-source 的 proprietary software 就係咁。Signal 係由個 501(c)(3) 非牟利機構運作, WhatsApp 的 co-founder Brian Acton 捐咗 US$50,000,000 俾 Signal Foundation 而且冇期望收得返。 Signal 冇 paid features，而且不賺用家錢。 Signal 冇廣告和不含 trackers。我引述 Signal 嘅網頁: “We've designed the Signal service to minimize the data we retain about Signal users, so the only information we can produce [...] is the date and time a user registered with Signal and the last date of a user's connectivity to the Signal service.

“Notably, things we don't have stored include anything about a user's contacts (such as the contacts themselves, a hash of the contacts, any other derivative contact information), anything about a user's groups (such as how many groups a user is in, which groups a user is in, the membership lists of a user's groups), or any records of who a user has been communicating with. All message contents are end-to-end encrypted, so we don't have that information either."

睇唔明我先譯

Signal 俾你選擇是否:
1. 在訊息發送一段時間後自動毀滅所有 recipients 嘅 copy (disappearing messages)，
2. 限制所有 recipients 只能看一次 disappearing media，
3. 當一個 conversation 傳送了一定數量的新訊息後, 自動 delete 你嘅舊訊息 (message trimming)
4. 過咗一段特定時間, 自動 delete 你嘅舊訊息 from all conversations

如果您決定要咁做，請記得用 open-source software 例如Standard Notes / Nextcloud 去 backup 訊息, 有好多好推介

Signal 同唔少聲稱實行E2EE既通訊軟件一樣，俾您備份對話。分別在於, WhatsApp 同 Telegram 嘅備份「黨」案都係 plaintext；尤其如果您用咗Google Cloud 或 iCloud 等網絡備份服務，會變相完全繞過 end-to-end encryption， 因為所有 messaging records 會被永遠儲存喺佢哋既 server 度。Telegram by default 仲衰，end-to-end encryption 都冇得佢 bypass, 全部一開波就upload 曬去 Telegram servers in plaintext.

Signal allows you to backup messages to an encrypted database on Android. Deleted messages will not be included.

講真，Signal 嘅 interface 絕對唔輸比 WhatsApp, stickers 嗰啲都有 (PC client 可以整stickers添)

Signal is available for Android, iOS, Windows, MacOSX and Debian-based Linux (excluding Tails OS)

everyone 適用

【廣傳】今天只做一件事：撐醫護

No ios?

甴近平

請你 check 下 #73

大家幫手推下

幫推

有用，不過希望用唔著

手足裝備抗沙士：防毒面具（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

用咗可以保護埋手足!!

Pushhhh

大家幫幫手share埋俾啲friend！！

PUHS

psuh

piush

[suh

屌死你老母，手足前手足後嘅冷氣軍師，快撚啲去幫陳淦濱含柒啦懵鳩

pushhhh

推左先

tui

門口左邊

所有人啱用！！ 真心重要！！ 記得睇晒 #1, #43, #61, #73, #80

所有人啱用！記得睇晒 #1, #43, #61, #73, #80

一個字都睇唔明聽日研究

S

唔太明呢度 知手機型號既重要性係？
真 無知一問
Lm學

樓豬置頂加埋幾頁同sub title la
唔係個個好似我咁有心逐個睇

重要 推～

幫推 但其實係咪iPhone shortcuts個app都做到

電話型號呢個字我用得唔準確。Specifically, metadata 嘅一種，IMEI (International Mobile Equipment Identity) 同 IMSI (International Mobile Subscriber Identity), 係一啲獨特、冇得變而打個電話都會被你嘅 carrier log到既野。IMEI 會被用來 identify 部電話，IMSI 將個用家同張SIM掛勾，當夾埋兩者，幾本上每一個用電話嘅人都可以被 uniquely identified。

-

美國就要求 Verizon:

-

當中，"comprehensive communications routing information" 基本上係漁翁撒網。佢可以include 數據 that tracks 用戶幾時從邊個手機塔手機用戶移動到另一個。Triangulation 嘅 accuracy 係香港基本上係高到可以知道你住咩層咩室 ()

IMSI 頭三個 number 揭露你 carrier 嘅國家，第4-6個 number 揭露你用緊嘅carrier。所以去到邊赤支納粹都 track 到你。

基本上唯一解決辦法係:
1. 電話唔裝SIM Card, 用Ethernet上網 (WiFi exposes MAC, also a permanent unique identifier that exposes location); and/or
2. 用Faraday bag 裝著電話，block 撚柒啲signal; and/or
3. 用部有hardware kill switch 嘅電話，直頭disconnect 個 modem (例如 Librem 5 by Purism)

希望幫到你，如覺得有用請幫推，P牌推唔郁

咁點貼file呢 ios用家
Wow. 學到野

唔明歡迎問，盡量幫

推。

LM

推!

===================
黃酒樓就頂唔住

樓主好犀利

所有人啱用！記得睇晒 #1, #43, #61, #73, #80, #172

目錄：
#1: 遇著緊急情況，撳個掣同時向多人就可以求救
#43: 一圖勝千言，一proof勝三萬黑警 ()
#61: 你知唔知你平時 upload media 就會 expose 你嘅GPS位置？？ ()
#73: iOS點先可以淨係俾屋企人/信得過嘅人知道自己嘅位置? ()
#80: 令黑警永遠不能再被自殺手足嘅終極武器，實現 WeConnect ()
#172: ISP 可以收集到咩 metadata? ()

係，你可以用佢嚟 remove metadata, 但佢唔係 open source 嘅

多謝你嘅建議，做咗喇。Thx

如果你想一定 sure 嘅話， 將嗰個 file transfer 去 PC。唔係嘅話，我揾唔到一個 iOS 嘅 open source metadata 清除工具，咁你局住要用 Shortcuts 啦。

呢個 comment 啲 links 有錯，唔好意思，請睇下面嗰個。()

唔明iOS應該點搞

喂超級有用post！
樓主超勁超有心
可唔可以推爆佢！！！
tg真係好危

專登搵返個record 入黎推

快d裝

721 831 101 1111

巴打，上面d嘢我好多嘢都唔明
但我感覺到你係想我哋更注重資訊安全
但你個ac好新，所以我唔能夠完全信任你
有冇咩公信力高嘅網頁可以證明到你講嘅嘢同埋跟你咁做係安全？
麻煩曬

推 啊

P

所有人都要知

Blackberry Classic 有 keyboard ! 最快

有批判嘅心係好事，永遠只相信證據！

全部上述嘅 apps 都係自由及公開源代碼軟件 (free and open-source software, FOSS), 亦即一些把source code公開給任何人檢視的軟件，用家可以隨意修改source code，其他programmers能夠審視 source code 和幫忙找出安全漏洞; 亦可以從source code衍生reproducible builds，通過比較reproducible build 同 app store(s) 版本的hash [用一個眾所周知的mathematical function來將一個 input 轉化成一個很長的數字, 果個數字就叫hash], 因為兩個版本通常應該是由同一個 source code 衍生出來的; 如果兩個 hash 吻合, 那就代表那軟件的確是由source code衍生出黎，咁你就可以知道app store(s) 版本有冇被加上backdoor。 補充資料：

大部分code都由美國嘅programmer寫, Edward Snowden 及 Guardian Project 有份寫 Haven, ProofMode 係 The Guardian Project 寫嘅。Apps裡面無任何課金部分, 我亦冇收到任何incentives。

Signal 廣被歐美嘅記者使用: Signal 係由個 501(c)(3) 非牟利機構運作, WhatsApp 的co-founder Brian Acton 捐咗 US$50,000,000 俾 Signal Foundation 而且冇期望收得返。 Signal 冇 paid features，而且不賺用家錢。 Signal 冇廣告和不含 trackers。相反，in May 2016, 美國 NGO The Committee to Protect Journalists 及 Nate Cardozo, senior staff attorney at Electronic Frontier Foundation, recommended against using Telegram because of "its lack of end-to-end encryption [by default] and its use of non-standard MTProto encryption protocol, which has been publicly criticized by cryptography researchers, including Matthew Green. ()

有好多好好嘅 FOSS，希望你可以參詳一下
Electronic Frontier Foundation (電子前線基金會) 喺美國打滾多年，一直保護 Constitution 所保障嘅 legal rights 免受政棍蠶食，喺度介紹metadata:

呢個網站簡單易明，資訊非常有用

咩係 metadata?
Digital cameras and mobile phones create image file formats such as JPEG. These files contains hidden data or metadata called EXIF (Exchangeable image file format) which can include the date, time and sometimes the GPS coordinates of the picture, the brand and serial number of the device which took it as well as a thumbnail of the original image.

點樣移除 metadata? 如果你想 100%~水溫~sure嘅話，transfer個file去PC, 用 裏面用 GPL License (any version) 嘅 options。(唔係嘅話，咁不如用 Shortcuts，橫掂大家都係 closed-source)

iOS 用家可以用呢啲 apps 來取代 PanicTrigger:
Open Source 嘅 Alternatives to Find My (location tracker):

之前提到嘅 Signal, Nextcloud 同 Standard Notes 喺 iOS 都有:

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

前線參考下

推！！！
唔好掛住搶口罩啊

留名聽日睇

終共被揭發佢hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms for 至少七年，竊取了大量 metadata

Hackers believed to be linked to the Chinese government have broken into the systems of more than a dozen global telecommunications carriers and stolen huge amounts of data over a period going back at least seven years, according to a new report today from security researchers at Cybereason.

The hackers also used tools linked to other attacks attributed to Beijing by the United States and its Western allies, said Lior Div, chief executive of Cybereason. “For this level of sophistication it’s not a criminal group. It is a government that has capabilities that can do this kind of attack,” he told Reuters.

The hacking campaign, dubbed Operation Soft Cell, targeted “call detail records” that contained metadata on every call made on a targeted network, including times, dates and the location of the device.

In addition, the same group attempted to steal all data stored by their targets, including usernames and password in the organization, billing data, email servers and other related information.

The tools used by hackers were those commonly associated with the APT10 group, a hacking group that works on behalf of the Chinese Ministry of State Security’s Tianjin State Security Bureau. Members of the group were indicted by the U.S. Department of Justice in December 2018.

Giving credence to the idea that it was a state-sponsored campaign, the researchers noted that “the threat actor mainly sought to obtain CDR data (call logs, cell tower locations, etc.) belonging to specific individuals from various countries. This type of targeted cyber espionage is usually the work of nation-state threat actors.

Thx
Btw可唔可以教下duckduckgo點用
用咗VPN係咪就唔需要duckduckgo

要使用 DDG, 去 或 (Tor Hidden Services, 註 1) 就可以搜尋。 我自己就鍾意 多啲, 佢使用 Google 嘅搜尋引擎但係更加 privacy-respecting, 因為佢唔會insert persistent tracking cookies 落你嘅 browser 度, 暴露你嘅位置同埋唔會操縱搜尋結果。

註 1: Tor Hidden Services 只能透過 Tor Browser access 到. 喺 Hidden Services 嘅網站不會離開 Tor Network, 所以對針對 HTTPS 同 TLS/SSL 嘅攻擊免疫。

無論你有冇用 VPN, Google, Facebook 同 CCP 都可以 track 到你, 所以我建議你使用 Tor Browser 而唔好用 VPN, 因為 VPN 唔能夠保護你 from browser fingerprinting。
()

Thx ching

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

好technical

lm

推比多d人睇到

樓主

Pish

lm and push

推推

唔該幫手share俾其他人睇！！

thx

幫你推

，

推撚爆佢

推下

pish

推吓

有冇推介？

咁咪即係袋電話係身上面就點都走唔甩?

推！！

你可以睇下呢個 post 答唔答到你嘅問題:

推，永遠唔好原諒黑警

Ln

係嘅。飛航模式連 GPS 都 disable 唔到， 而根據Edward Snowden (), 可以輕易被 spoofed。

希望多啲公司會將個 modem 同個 chip 分開，好似 Librem 5 咁, 同埋 implement hardware killswitches。

Anyway, 你用晒我介紹啲 apps 之後，共慘黨知道你嘅嘢應該會少好多。

.

推比手足睇

推推推

冇力推

有用

1

2

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

Thanks

Telegram非secret chat 都有用MTProto encryption 加密
只係端對伺服器加密（server-client encryption）而唔係端對端

Q: So how do you encrypt data?
We support two layers of secure encryption. Server-client encryption is used in Cloud Chats (private and group chats), Secret Chats use an additional layer of client-client encryption. All data, regardless of type, is encrypted in the same way — be it text, media or files.

Our encryption is based on 256-bit symmetric AES encryption, 2048-bit RSA encryption, and Diffie–Hellman secure key exchange.

其次telegram對話係加密儲存係雲端，將key分別儲存係唔同國家地區，要拎到條key首先要過晒啲唔同國家嘅司法程序先

“3.3.1. Cloud Chats

Telegram is a cloud service. We store messages, photos, videos and documents from your cloud chats on our servers so that you can access your data from any of your devices anytime without having to rely on third-party backups. All data is stored heavily encrypted and the encryption keys in each case are stored in several other data centers in different jurisdictions. This way local engineers or physical intruders cannot get access to user data.

假設某條key 分開放係七個國家，每個國家有各自法律，你個執法部門要滿足晒七個國家法律要求先拎得齊

“Do you process data requests?

Secret chats use end-to-end encryption, thanks to which we don't have any data to disclose.

To protect the data that is not covered by end-to-end encryption, Telegram uses a distributed infrastructure. Cloud chat data is stored in multiple data centers around the globe that are controlled by different legal entities spread across different jurisdictions. The relevant decryption keys are split into parts and are never kept in the same place as the data they protect. As a result, several court orders from different jurisdictions are required to force us to give up any data.

Thanks to this structure, we can ensure that no single government or block of like-minded countries can intrude on people's privacy and freedom of expression. Telegram can be forced to give up data only if an issue is grave and universal enough to pass the scrutiny of several different legal systems around the world.

To this day, we have disclosed 0 bytes of user data to third parties, including governments.”

而Signal 所謂嘅backup

Android

Use a backup to move your local Signal data between Android devices.

How do I enable a backup?

Tap on the profile icon to access Signal settings: profile_avatar.png > Chats and media > Chat backups.
Copy the 30-digit passphrase from left to right, top to bottom. You will need this passphrase in order to restore a backup. Keep it in a safe place.

要自己搵方法/地方記低，否則開唔返backup，亦有被人搵到嘅風險，而backup密碼只係30位密碼

iOS仲簡單，係無法備份

An iTunes or iCloud backup does not contain any of your message history. Messages are only stored locally and cannot currently be transferred between devices. New messages will be displayed after installing or reinstalling Signal, but previous conversations will not be available.

總括嚟講，telegram

1. 無論任何對話嘅傳輸過程都有加密，而佢雲端儲存你嘅history都有加密，亦有對策應付執法部門

2. 採取呢種模式係想設計兼顧安全同便利嘅大眾通訊軟件，所以預設用server-client encryption，而End-to-End Encryption都提供埋畀高危用戶選擇

3. 其他通訊軟件（如WhatsApp）記錄嘅常見備份方式冇加密，如iCloud 同Google drive，但telegram幫你做埋

你可以鬧telegram唔用業界加密算法，又唔公開自己個套，亦可以鬧佢唔預設用End-to-End Encryption，但都唔能夠話佢一唔用sercet chat就冇加密云云

當然所有嘢前提係你信唔信呢個軟件同公司，唔信嘅佢講嘅所有嘢都係廢嘅

多謝你嘅留言。為咗方便我答，我調過你comment嘅次序。

唔係端對端加密就等於佢睇到晒你所有嘢。Groups 更加係冇E2EE呢個option

Kerckhoffs's principle 同我哋講: A cryptosystem should be secure even if everything about the system, except the key, is public knowledge.

Ed Baev of Yalantis “found some terrifying issues with their code. It has lots of hardcode and no constants. There are no system constants, nor constants in the app itself. Other major issues include:

1. Old version of the client in the open source. I don’t really know why, but Telegram usually waits for about 4 to 5 months after the client release and only then it gets to the open source. This means you can only find the outdated version of the client.” 搵唔到合理理由解釋呢件事，而Telegram的 server-side code 是 closed-source 和 proprietary 的。所以keys stored separately 完全係鳩吹都得(你每send 個message咪又係要成個 private key / subkey), server 亦有你嘅 encryption key for Cloud Messages)
2. Magic numbers for int values such as “42540” which are passed as flag values. This made me think their code is obfuscated, but most likely, this isn’t the case.
3. “If-Else” statements are too long and there are really long methods (i.e. 300 lines of code in one method). Moreover, you can't find the documentation for the methods and can't support such code anyhow. This made me curious what sort of a Telegram developer wrote this.
4. Spaghetti code. It's complicated and can make you spend days to simply understand the code architecture.
5. A lot of pure C code used. For developers, this means difficulties in code maintaining and development. Only senior expert developers will be able to deal with such code.”

In December 2015, two researchers from Aarhus University published a report in which they demonstrated that MTProto does not achieve indistinguishability under chosen-ciphertext attack (IND-CCA) or authenticated encryption. They said they saw "no reason why [Telegram] should use a less secure encryption scheme when more secure (and at least as efficient) solutions exist".

In May 2016, the Committee to Protect Journalists and Nate Cardozo, senior staff attorney at Electronic Frontier Foundation, recommended against using Telegram because of "its lack of end-to-end encryption [by default] and its use of non-standard MTProto encryption protocol, which has been publicly criticized by cryptography researchers, including Matthew Green".

On 26 February 2014, Stiftung Warentest criticized the mandatory transfer of contact data to Telegram's servers and the lack of an imprint or address on the service's website. It noted that while the message data is encrypted on the device, it could not analyse the transmission due to a lack of source code. In 2015, the Electronic Frontier Foundation (EFF) found that in Telegram, the communications were encrypted with keys the provider had access to, users could not verify contacts' identities, and past messages were not secure if the encryption keys were stolen.

而Telegram founder嘅邏輯, 唔 provide by default等於無:

In Telegram's blog post Pavel Durov, founder of Telegram and PhD in Philology, mentioned:

"I've been getting this question more often [in 2017]. It's based on the wrong assumption that some other popular messaging apps such as WhatsApp are "end-to-end encrypted by default", while Telegram is not. This post is intended to disprove this myth that has been so carefully crafted by Facebook/WhatsApp marketing efforts.” Right off the bat, they argue that the fact that WhatsApp may not be E2EE (the reasons which he arrived at this conclusion is entirely false, see next comment) as they claim to be implies that Telegram should not be E2EE by default.

我亦都講過點可以將password / important chats安全地儲存 at little inconvenience (1Password / KeePassXC; Standard Notes / Nextcloud + LibreOffice).

Signal Groups 無人數限制、全部用一個安全嘅protocol to provide E2EE

問心果句，有幾多個人password 長過30 characters?

2. They continued, “Every popular messaging app offers its users some way to back up their messages to prevent data loss. Messaging apps that ignore backups (such as Wickr/Signal/Confide) never reach 1M DAU [Daily Active User] and remain niche.”

This is a misleading play of words as Signal could never know how many daily active users they have, as they collect almost no data about their users, as described above.

3. Telegram continues, “users don’t want to lose their entire message history when they lose/change their phones so apps of this kind never become massively popular. […] Secret Chats in Telegram or their copycat versions in Viber or Facebook Messenger [...] also provide e2ee and don’t get backed up).” They claim that the “[c]onsequence of people using [niche] apps can be targeted by governments as those who have something to hide. Due to the limited distribution of such apps, the government can identify and track individuals whose phones connect to the corresponding IP addresses.” It is difficult to see how governments could not track Telegram “Cloud Chat” users since all the chat logs of all users are all permanently stored and logged by Telegram servers in plaintext. In fact, governments can easily subpoena all user data collected by Telegram, and Telegram is legally forced to provide information to government or law enforcement agencies. Edward Snowden’s revelations showed that warrantless searches of private citizens’ records are commonplace and officers in 3-character government agencies can look up such records without even notifying the companies involved. If your service does not even stop mass surveillance, why would government agencies even bother with targeted surveillance?

4. Telegram boldly declares on January 16, 2017 that “WhatsApp's approach has other architectural drawbacks that invalidate end-to-end encryption for 99% of private conversations” (), citing an exaggerated news piece from The Guardian, which editors later admitted lacked technical proofreading, that there was a “backdoor” in WhatsApp. This claim caused an outcry amongst 72 security researchers and was likened to the ludicrous claim that “VACCINES KILL PEOPLE” ( and ). It is extraordinary that Telegram, a company that appeals to authority by claiming to be consisted of elite PhDs everytime someone poses technical challenges against their MTProto, could conjure the claim that 99% of WhatsApp chats are insecure, and this was soundly refuted by the researchers:

“The imagined attack on WhatsApp […] is a remote scenario requiring an adversary capable of many difficult feats. Even then, the threat would involve only those few undelivered messages, if they exist at all, between the time the recipient changes their phone and the user receives a warning.
In the full scheme of things, this is a small and unlikely threat. The preconditions of the attack (which is not a backdoor) would in practice mean that the attacker had many other ways of getting at their target.”

Despite the fact that The Guardian has withdrawn the claim eight hours after initial online publication on January 13, 2017 (), Telegram continues to cite the news article they published three days after the retraction and passes this long-withdrawn claim as fact, whilst conveniently not bothering to offer a single word on what the “backdoor” was, despite the “alternative fact” that WhatsApp and its underlying Signal Protocol was “backdoored”, was the presupposition and the conclusion of the article.

Telegram’s blog post continued by paraphrasing WhatsApp’s FAQ, and inciting users’ fear by reminding everyone that WhatsApp is acquired by Facebook. While WhatsApp does collect and report metadata about users, it has nothing to do with this “backdoor”, which concerns end-to-end encryption of a very small subset of messages. The blog post reasons that because WhatsApp does not enable security notifications by default, WhatsApp does not provide end-to-end encryption whilst Telegram never provided any form of end-to-end encryption by default all the while. They boasted that the “Telegram way” of rescuing the poor users who have to trust a company is to have them trust Telegram instead. (As described by them: “Telegram's Cloud Chats offer server-client encryption and secure in-house backups”, which if translated to English, means “Telegram’s unencrypted chats use HTTPS only, and your chats are being processed and stored on our servers, which run on hardware unbeknownst to its users, with source code concealed from public view, just like the insecure Google and iCloud servers. Our offering is a telecommunications app, but we are sure that companies who have managed servers for decades must be inferior to us, a startup that has barely been founded for 3 years [at the time].)

5. “Unlike what you have in niche apps, […] on Telegram, in cloud chats our servers do have access to the encryption key, so individuals can not be singled out and targeted based on the fact that they use secret chats and thus have something to hide.” I honestly could not believe this came out of the blog post of a messaging service that claims to offer end-to-end encryption. When you say, ‘I have nothing to hide,’ you’re saying, ‘I don’t care about this right.’ You’re saying, ‘I don’t have this right, because I’ve got to the point where I have to justify it.’ If individuals have privacy rights, then invoking ‘nothing to hide’ is irrelevant. I guess at least they were right when they said users of end-to-end encrypted instant messaging cannot afford to have something to hide, because every Telegram user have been robbed of their rights and cannot expect any privacy whatsoever.

The one thing this PhD in Philology did well however, is to delude Telegram users into thinking their conversations are secure in the hands of the UAE-headquartered company, where human right records are stellar. 大陰蒂國 (United Kondom) is the legal domicile of the company, wherein the RIP Act of 2000 requires persons to self-incriminate by disclosing passwords to government representatives. Failure to do so is a criminal offense, with a penalty of up to five years in jail. This policy is so deprival to natural rights, even the CCP didn’t dare to enact a similar policy until late 2019. Telegram then challenged the whole cryptanalysis field by issuing a challenge that is impossible to refute in an attempt to trick the public into thinking Telegram is uncrackable. (see next comment)

This attempt was soon demolished by other security researchers: the worst possible cryptosystem (using backdoored random number generators, worst-possible hashing functions, and involves hoping and praying that no adversaries would attack it) was counterproposed and presented in the same framework as Telegram’s crypto cracking contest (). Borrowing Telegram’s logic, the results of this contest “proved” this broken protocol’s “impenetrable security”, but in reality, “all it proves is that contests like these are tools in the service of snake oil.”

This is available at the disposal of the users in addition to the randomly-generated, 30-character password.

再講，其實backup (export as database) 係個 feature, not a limitation. 我諗多數messages 都唔需要被backup, 如果有紀念價值您可以安全地 backup to Standard Notes, etc. With Telegram 你之不過係transfer trust from a cloud server to another cloud server.

多數其他messaging apps都會直接save落 Internal Storage 或雲端儲存度, Signal 則唔會, 除非你explicitly咁做.

啱所有人用! 24/2 Update

目錄：
遇著緊急情況，撳個掣同時向多人就可以求救 (Android, #1)
→ iOS: 點先可以淨係俾屋企人/信得過嘅人知道自己嘅位置? ()

自動加Proof落相/片度，send俾港女A 同港女V 呈交上國際法庭 (Android; )

你知唔知你平時 upload media 就會 expose 你嘅GPS位置? 支共透過 hack ISP 可以收集到咩 data? ( Android / PC)
()
()
( iOS)

Telegram 好唔安全!!
( )
→ Alternative: Signal Messenger
(Android, iOS PC; )

令黑警永遠唔夠膽再被自殺手足
(Android; )

真正匿名上網，VPN 完全無用
→ Tor Browser (Android, iOS, PC; )
→ Search engine: DuckDuckGo / SearX/ Startpage,

點解要信我？ 你唔需要: 全部嘢都係自由及開放源代碼軟件()

大家推呀

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲）- 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲）- 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲）- 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲）- 30/6/2019
麥小姐（28歲）- 3/7/2019
梅先生（32歲）- 5/7/2019
范先生（26歲）- 22/7/2019
郭先生 Calvin（25歲）- 27/8/2019
姬如希先生（16歲）- 2/9/2019
何小姐（27歲）- 4/9/2019
陳彥霖小姐（15歲） - 19/9/2019 (全裸墮海)
林生生（28歲）- 31/10/2019 (屯門建生邨泰生樓墮樓亡)
王先生（22歲）- 4/11/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐（26歲）- 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019 (被墮樓)
少女（17歲）- 17/11/2019 (全裸墮樓)
李女士（45歲）- 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生（32歲）- 19/12/2019 (腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生（41歲）- 22/12/2019 (失蹤人士,藍田配水庫被人以絲巾縊死)
霍先生（38歲）- 29/12/2019 (旺角墮樓亡)
潘先生（29歲）- 30/12/2919 (失蹤人士,荃灣城門水塘屍體被尋回)
陳小姐（35歲）- 30/12/2019 (深水埗墮樓亡)
少女（14歲）- 31/12/2019 (西營盤墮樓亡)
馬先生（62歲）- 3/1/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 - 13/01/2020 (屯門翠林花園墮樓亡)
男子（34歲）- 14/01/2020 (油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐（61歲）Robert 英籍丈夫（67歲） - 15/01/2020 (K11 Musea墮樓亡)
女子（不明）- 18/01/2020 (粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲 - 05/8/2019
將軍澳連儂牆斬人案 - 20/8/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
深水埗鄭國泉駕的士UZ6660惡意撞向市民，致一名女市民雙腿骨折 - 6/10/2019
青年（19歲）- 19/10/2019 (大埔派傳單時被𠝹頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
旺角的士KL8929撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
銅鑼灣鄭世華駕的士LD9663惡意撞向市民，致一名女市民腿部受傷 - 1/1/2020
董先生（25歲）- 16/01/2020 (於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 - 20/01/2020 (於黃埔被兩刀手斬至重傷)
政府開放一連七日七人車以下通過港豬澳大橋免過橋費,又無對中國人進港進行禁止及封鎖,將香港的肺炎感染人數大幅增加,將香港醫療壓力推行臨界點 - 24/01/2020 至今
元朗西鐵站持棍傷人事件 - 2020/01/30(事件導致6名青年受傷送院)

曱近平
江曱民
毛曱東

DOWNLOAD

oo

PUSH

721

Reuters 也使用了跟我所推薦的基本上相同的安全措施。

曱近平 毛曱東 江曱民

二零二零年一月，英國國會跨黨派香港小組就黑警自二零一九年香港示威運動以來，違反人權和人道主義的情況，比如打壓醫療團隊等人的行為，展開全面國際調查。那個小組邀請人在4月7日前提供有關證據。()

只要我們所有人都安裝 Proofmode ，由今天起的罪行就可以被加進去。

下面是有關使用 ProofMode 的資訊：

ProofMode 係 The Guardian Project 嘅 Free and Open Source Software，會自動喺media加上額外嘅 proof data:

你可以揀記低邊啲 data: 座標，IP address, IMEI 號碼, 拍攝時間 ()

Data 會自動被 ProofMode PGP 簽署, ProofMode 在背景運作

您可決定Share Basic 或 Share Robust ()

*Share Robust 嚟呈交額外嘅 proof 比大律師去證明證據嘅真實性, 有晒cell tower同 GPS (你之前揀咗嘅話)

ProofMode 點用?

個人建議唔好喺 tg 群組裏分享 proof data，否則可能會暴露你嘅個人身份

因為 proof data 係分開儲存嘅，黑警單憑你放上網嘅圖片或影片, 冇辦法判斷你係邊個 (註1), 亦唔知你有冇 proof data

註1:
如果你清除咗 metadata 、同埋用咗 Tor。手足唔好以為 VPN 阻到共慘党 track 你, VPN 只係轉咗你既 IP address, 完全唔能夠改變你既 browser fingerprint.

一啲人可能會爭辯 ProofMode 只證明你部電話喺特定時間同地點處理咗一啲圖片和影片。雖然ProofMode都會為 screenshot 、P圖嘅圖片/影片加上proof, 但要喺你被人打嗰陣即場偽造影片, 根本冇可能做到。此外，如果你偽造影片同時呈交了 proof, 你的 claims 和 footage 會很輕易被 disproved ，因為你就會用 ProofMode 的位置資料和 timestamp 來 disprove 你自己。

點樣保護自己，促成支爆？

唔想俾支那納粹睇到曬你喺網上做乜？快啲入嚟睇下啦！！！

實用po要比多啲人睇到

3

4

5

6

7

8

9

10

NSA's snooping inspired an extra dose of shock and disbelief when he said the agency's hackers can use a mobile phone as a bug even after it's been turned off. The whistleblower made that eye-opening claim when Brian Williams of NBC Nightly News, holding his iPhone aloft during last Wednesday's interview, asked, "What can the NSA do with this device if they want to get into my life? Can anyone turn it on remotely if it's off? Can they turn on apps?

"They can absolutely turn them on with the power turned off to the device," Snowden replied.

我唔覺得相信將你部iPhone set 做 DFU 模式就能夠完全降低被探測到嘅風險係個明智之舉，攞走個電池同擺你部電話喺個 Faraday bag 裏面仍然係一個比較好嘅選擇。因為一啲電話有啲細嘅電池，佢哋會由主電池度抽起啲電去保留住一啲電話嘅功能，即使電話嘅電池已經被攞走咗。

五毛咪洗旨意諗住借啲倚 justify 支那嘅網絡監控:

你好呀 。 想問下如果唔用gmail
可以用咩email? 我記得之前唔知喺
咩post定啲網絡安全嘅文宣到
見過有唔洗密碼嘅

Updated version:
"NSA's snooping inspired an extra dose of shock and disbelief when he said the agency's hackers can use a mobile phone as a bug even after it's been turned off. The whistleblower made that eye-opening claim when Brian Williams of NBC Nightly News, holding his iPhone aloft during last Wednesday's interview, asked, "What can the NSA do with this device if they want to get into my life? Can anyone turn it on remotely if it's off? Can they turn on apps?”

"They can absolutely turn them on with the power turned off to the device," Snowden replied.

我唔覺得將你部iPhone set 去 DFU 模式就能夠完全 mitigate 被探測到嘅風險，掹電池同擺個 Faraday bag 裝住部電話比較 thorough。因為電話有啲細嘅電池 (soldiered to motherboard)，咁樣會容許佢保留一啲功能 (eg, timekeeping)，即使電話嘅主電池已經被攞走咗。

Afterword:五毛咪洗旨意諗住借啲倚 justify 支那嘅網絡監控:

你好，你意思既唔駛密碼係指唔駛每次login? Tutanota 同 ProtonMail 對於大部分人嚟講都應該OK, 方便同安全/私隱都有平衡(有app，可以唔自動 logout)，不過任何敏感資料最好都咪用 email (好多 unencrypted metadata, eg: subject line, identity of sender & recipient*, etc)

Send file最好用OnionShare, Tails 已經預先裝咗，惡安法後，Tails / Tor Browser 係必須，仲要用bridges (pluggable transports). Firefox Send 都OK，有1GB per file，兩個都記得要set password ah

* Signal 呢個 Instant Messaging app 唔知bin個 message 你:

BTW 除非 send 嗰個人用ProtonMail send 去你既 ProtonMail account / Tutanota -> Tutanota, 或人手用PGP加密，否則所有email都唔係encrypted

大家可以睇下 Google 點侵犯用家嘅私隱：

吖 我醒起係叫 temp mail, 如果我用嚟開一啲通訊/社交app嘅account, 係咪唔安全？

不過都唔該曬你

如果你用Tor去上Temp mail就OK，多數都有大量trackers

大家可以喺度睇吓點樣安全啲咁用 Zoom：

樓主點睇wire?
我見唔使用電話號碼登記
又係open source 同有end to end
Group chat都有加密
Signal 係咪有俾人hack過？
唔該樓主